【窩心男孩】女童搭巴士首來潮 男童遞衞衣：我姊妹都係咁無事嘅

首次月經來潮，已夠令女孩子不知所措了，美國一名女孩子更在巴士上遇上這尷尬一幕，但這一切有幸被一個窩心男孩首先發現－－他不動聲色的悄悄告知她情況，還替她解窘，更安慰她說：「我有姊妹，沒問題的別擔心。」
「我女兒今天在乘巴士回家期間開始來經…一名較她年長一年的男生……她不太認識的……拉她到一旁，在其耳邊輕聲說她褲子背後有血跡。」一名媽媽在社交網撰文娓娓道來女兒的奇遇，那位男孩子還脫下自己的衞衣，讓她綁在腰間遮掩，以便下巴士走路回家。

「她說她當時很尷尬，只能說那可以了……但那男孩堅持幫忙，還跟她說，『我有姊妹，沒問題的別擔心！（it’s all good!）』」女孩的媽媽說罷，特別感謝那男孩的媽媽教養出如此細心的孩子，又解釋自己何以為此事在社交網發帖：「我們聽過很多談及新一代年輕人的壞話，所以我很想分享一些正面的事。」
此帖一石激起千層浪，感動萬千網民，有人更形容他是一位英雄，難得他不單沒有乘機嘲笑揶揄，還拿出衞衣相助，「那男孩真的很好，竟如此成熟又有同情心拿自己的衞衣給那女孩」。有網民更大讚這是其今年看過最好的分享，或希望自己的兒子也能這樣。
雖然男孩身份不明，但其貼心舉動令不少網民為之傾心，有人說：「這男孩長大後有天會成為某位幸運女孩的好丈夫。」也有人回應：「我有一種感覺，你女兒應找到一位一輩子的朋友了。」

真有心 但都唔夠香港男人細心 佢地人仲會準備埋乾淨屎忽同訴訟費

如果香港或大陸咁做
可能被人往夠裏打再告性騷擾 不誠實使用紙巾 等等

嘩你流血啊！

咦 你受咗傷呀？

咦 你受左傷啊?

睇到呢句 即刻聽到曹總把聲

關你乜事呀 諸事八卦

曹你老味總咩
教育電視呀

見血即暈

咁咪好易暈

教育電視

我中學都做緊啦

呀壯哇 有lee呢注樹話 禾做放仙啦

窩心

咁都要沖出來認叻